香港被踢出經濟自由度評級 港府：無視獨立關稅區地位

美國傳統基金會周四公布新一期經濟自由度指數，有份協辦的《華爾街日報》指出，香港首次被剔出評級。港府發言人今日（4日）對香港不被納入傳統基金會（基金會）2021年《經濟自由度指數》的決定表示極度失望和遺憾。

發言人指，基金會的決定既不合適，也缺乏理據，絕不認同基金會指香港的經濟政策「最終由北京控制」的評論，認為該評論既絕不正確，亦非基於事實，強調香港享有《基本法》賦予於經濟和貿易政策上的高度自治。

發言人說，香港在財政穩健、營商自由、貿易自由和金融自由方面一向保持優勢，而這些都是基金會用以評估經濟自由度的項目。香港在這些範疇的優勢並沒有改變，而數以千計在香港營運的國際商業機構就是最佳證明。

發言人續指，基金會的決定無視香港特別行政區在《基本法》下保持單獨關稅區的地位，以及以特區名義作為世界貿易組織以及亞太經濟合作組織的成員的身分。香港亦以單獨經濟體的身分跟其他貿易夥伴簽訂貿易、投資及稅務的協議。

發言人最後強調，自1997年回歸以來，香港一直在「一國兩制」下，保持資本主義制度、自由經濟和深受信賴的法律制度。資金流動受到保障、聯繫匯率制度一直運作良好、金融市場活動保持活躍陸香港將繼續維持貨幣自主、財政自主、掌控外匯儲備，以及自由的貨幣兌換。

https://hd.stheadline .com/news/realtime/hk/2014296

好撚叻基本法腐乳架嘛

話你同中國一樣又唔開心

無視咪無視
老奉要畀你？

上海夠有自貿區，但一樣唔係排名內，
港共搞到香港DQ，應該開香檳慶祝體現黨全面控制，聽黨話、跟黨走。